智利再出發，香港再出殯 - 區家麟

全文

智利再出發，香港再出殯 - 區家麟

《蘋果日報》截圖

還記得地球另一端，智利的抗爭嗎？

去年底香港烽火連天時，智利同樣有百萬人集會，同樣警暴橫行，演變成警民激鬥；同樣滿街塗鴉，同樣有地鐵遭破壞放火、交通燈被毀，地磚遭掘走；政府同樣啟動緊急法令，猶豫是否出動軍隊鎮壓。危機同樣緣起一件看似不起眼的事：在智利，是因為地鐵加價幾毛錢。

智利同香港有相似的經濟模式，同樣以新自由主義聞名，擁抱極端自由經濟，貧富懸殊，財閥橫行，既得利益者阻礙改革。不過，智利香港大不同，香港的抗爭，源自長年政治制度不公，民主承諾落空，政府總部與立法會變作政治殘廢餐主題樂園，愛國賊當道，民望愈低者地位愈穩固；智利嘛，人家好歹都是民主政體，只是舊日皮諾切特政府建立的積習難除。

同樣面對眼前粉身碎骨的深淵，智利香港也大不同。深層次問題，要從根本解決；抗爭不足一月，智利民選總統順應民意，承諾舉行公投，啟動修改憲法程序。智利公投分三階段，首先問全國人民是否同意修憲，若然同意，由哪個機構主持修憲才公平？第二階段公投決定修憲委員會人選，最後才公投修憲內容。層次分明，乃希望程序透明公允，一了百了，放低矛盾，智利再出發。

香港再出發？嘿。「公投」是佛地魔是死罪，不能講不能講；香港不聞有人想修憲，只是要求你遵守小憲法內的承諾而已，但當權者龍顏震怒，以憲法為武器，隨意僭建詮釋，誓要攬炒。智利十月公投再出發，香港九月選舉，你想在選舉中贏出過半，原來就是「奪權」。

那麼香港如何再出發？派出四位政治殭屍，喊口號、派口罩、拍一條爛片；一台舊戲，時光倒流，三十年前是你，三十年後仍是你，一步步帶領香港栽進深淵。

黨國附庸最愛講：比較什麼智利？香港是一個國家嗎？要公投，就由。。。。。。。。
主利弊；黨國強大，戰狼自信滿滿，你難道會害怕？

不解決根本問題，就從根本潰敗。你知道嗎？如果你在智利首都聖地牙哥鑽一個地洞，從地球的對面冒出頭來，那處大約是中國古都西安。世界最遙遠的距離，是智利和中國的距離，不要羨慕智利，我們身處世界的對角兩極，同一個地球，這麼近，那麼遠。

區家麟

Push